員佐級協會: 要求警隊管理層保障人員執勤安全

鑑於近日各區舉行的遊行後發生連串激進示威者針對警察的暴力行
為，以致有執勤警務人員受傷，協會主席於七月十四日召開緊急執行委員會會
議，商討應對方案。
七月十三日上水遊行後，再有暴力及激進的示威者發動非法佔領街道
及衝擊警方防線的行動，肆意製造混亂及破壞社會秩序，有預謀地在混亂中襲
擊警務人員及持不同意見的市民。上水遊行經過事先申請，相信警隊管理層按
近期連串遊行演變成激烈衝突的趨勢，應該有預計到遊行後很大可能會發生激
烈衝突，繼而準備相應的應變計劃。然而，在上水衝突及近期數次行動中，我
們看到不少人員在執勤時身陷險境，以致受傷，甚至面對危及生命安全的情況。
協會強調並非質疑警隊管理層的行動決定，但管理層有責任及必須確保其行動
能有效保障執勤警務人員的職業安全，包括人身及心理上的安全。
反修例事件引發的風波發展至今，激進的示威者的違法破壞秩序及暴
力行為越演越烈，已大大超越文明社會可以接受的程度。從上水衝突及之前無
數衝突事件的影片可見，示威者肆無忌憚地使用思疑含腐蝕性液體的水彈和粉
末、鐵枝及磚頭等可造成大殺傷力的武器攻擊警察，亦有示威者使用可永久損
害視力的激光不斷照射設置防線的警員。近日暴力示威者更膽敢公然包圍警察
以雨傘或其他硬物作攻擊，部分被圍困的警察只配戴輕量防護裝備，只能以血
肉之軀捱打。另外，執勤的警務人員亦需長時間默默忍受示威者的語言暴力及
肆意侮辱，即使下班後亦要忍受及提防自己和家人受到激進仇警者的滋擾和侮
辱。
協會促請警務處處長及管理層，必須確切保障執勤警務人員的人身安
全及心理健康。協會的立場是，除非管理層有信心其戰術及裝備等條件能確保
執勤人員在行動中的安全，否則不應該指派人員執行可能引致受傷的任務或到
危險的地方執勤，減少人員可能承受的職安健風險。如果情況持續沒有改善，
協會會徵詢律師的意見，尋求能夠更有效保障人員安全的方法。

依個on9會又出聲明

狗死不足惜
你大sir理撚得你死咩

你地咪管理層囉
你地大Q晒架嘛

都唔知佢up乜春，打完人就出聲明

散仔衝鋒
白衫領功

罷工啦

警犬傳真機

依個咩協會日日出聲明

想穩定軍心？係更加激起民憤

林特首

叫政府買幾部坦克俾你地lor

證明偽進仔開始不滿高層坐冷氣房龜縮

又係你呀毅進圍爐會

要求取締員佐級協會

呢個工會都幾撚把炮
雖然主席係共狗姐
但都唔可以無視軍政府架

笑死
警察呢份工本身就係有危險性架啦，唔係你以為你特別醒，所以比其他紀律部隊高人工
示威者都未終極升級
省港旗兵近廿幾年絕跡，係你好彩

佢地唔出黎搞事咪相安無事囉

除非管理層有信心其戰術及裝備等條件能確保執勤人員在行動中的安全，否則不應該指派人員執行可能引致受傷的任務或到危險的地方執勤

即係點?差佬想武力升級?

佢地上次寫嗰封投訴MP信寄到去英國未？

有哂gear都要保障？

其實唔駛睇佢講咩
嬲係冇用 要有外國勢力幫手先得

就算死撚晒都冇人可憐架啦

佢地仲未明自己只係消耗品
死左又請一個取代

可能管理層嘅諗法係…你地癲少 d ，唔亂咬人咪少 d 衝突少 d 受傷囉